HMV零售自願清盤

【星島日報報道】HMV數碼(08078)公布，公司主要附屬公司HMV零售以債權人自願清盤之方式清盤，當中考慮之因素包括其缺乏償債能力，以及其先前收到之多宗欠款訴訟。公司正與有關業主商討還款方案。
HMV零售的英國總公司在2013年出現經濟困難，申請破產，全球分店清盤，香港的門市零售業務亦陷入困境，HMV零售努力轉營。然而，香港HMV零售的零售業務在這幾個月急劇變化，生意急跌，經營困難。去年HMV零售在加拿大的102間分店全線結業，香港的HMV零售門市零售業近月遭受同樣的衝擊，清盤是萬分無奈之下的決定。HMV零售未能賺取足夠收入以應付其自身營運開支。其在可見將來並無合理期望能為其財務表現或營運作出任何顯著改善。
董事會相信，考慮到公司及其整體股東之最佳利益，同意自願清盤為最佳做法。公司可減少其投資損失，並分配更多資源及管理力量予其現有業務之發展。於清盤期間，清盤人將持續尋找新投資者重開HMV零售業務。
董事會認為，HMV零售自願清盤將可限制公司在有關HMV零售之問題上受到波及之風險。自願清盤將不會對集團之財務表現及現有業務營運造成重大不利影響，包括藝人管理、影片及電視節目經銷及製作、唱片製作及放貸業務。公司並無向HMV零售提供任何形式之企業擔保。集團之財務狀況及業務營運整體上將維持不變。